【颱風追擊】1705號 奧鹿 NORU（07W）+1711號 尼格 NALGAE（13W）

颱風追擊：熱帶氣旋奧鹿
1705號熱帶氣旋 奧鹿 NORU(07W)
來源：韓國
意義：是鹿的一種，性善良，體積細小，生活在荒野的森林裏。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

颱風追擊：熱帶氣旋尼格
1711號熱帶氣旋 尼格 NALGAE(13W)
來源：朝鮮
意義：是翅膀的意思，表示飛翔、動感和自由。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊
◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

綠茶留名

舊帖文集合

（2017年7月中旬）旬初副高支配天晴炎熱，旬末天氣轉趨不穩

【颱風追擊】1705號熱帶氣旋 奧鹿 NORU（07W)

【颱風追擊】1705 奧鹿 NORU（07W) + 1706號 玫瑰 KULAP（97W）

【颱風追擊】1705 奧鹿（07W) + 1706 玫瑰（09W）+ 1707 洛克（10W）

【颱風追擊】1705 奧鹿（07W) + 1706 玫瑰（09W）+ 1707 洛克（10W）#2

【颱風追擊】1705 奧鹿（07W) + 1706 玫瑰（09W）+ 1708 桑卡（08W）

【颱風追擊】1705 奧鹿 NORU（07W) + 1709 納沙 NESAT（11W）

【颱風追擊】1710 海棠（12W) + 1709 納沙（11W）+ 1705 奧鹿（07W）

自由北韓都幾唔知醜

奧鹿永恆

下星期一飛濟州

Nigger

漏左hko既oh look路徑圖

英文個音唔似所以無畀人ban
但中文譯名就

Nigga

大埔開左冷氣咁

nigga

Jeju應該
反而想知首爾 大阪東京影響大唔大

KIX/HND/NRT應該影響唔大
廣島反而有啲危危乎

地震情報
平成29年8月2日関東地方震度4 2連発

平成29年08月02日02時06分 気象庁発表

02日02時02分頃地震がありました。
震源地は茨城県北部（北緯36.8度、東経140.6度）で、
震源の深さは約10km、地震の規模（マグニチュード）は5.5と推定されます。
各地の震度は次の通りです。

福島県 震度４

平成29年08月02日07時20分 気象庁発表

02日07時16分頃地震がありました。
震源地は茨城県南部（北緯36.1度、東経140.0度）で、
震源の深さは約50km、地震の規模（マグニチュード）は4.6と推定されます。
各地の震度は次の通りです。

茨城県 震度４
栃木県 震度４
千葉県 震度４

半日雙震度4係值得post下既

原本唔打算post 之後發現原來雙震就post吓
冇記錯上年定前年又係關東甲信地方三連發

Nigga超級遠洋風

lm

風季都咁少人?

洛克出現先有人

因為冇風吹黎嘛

奧鹿係1705南韓名，尼格係1711北韓名，本來隔咁多個一般南北韓名係唔會同時出現
奧鹿強尼格好多，但兩者各行各路，代表朝鮮半島難以統一

隻鹿仲兜緊
正一盲鹿

奧鹿隻眼大到

content farm式標題：颱風界勵志故事：奧鹿其實很拼，5分鐘讓你對今年第5號颱風 奧鹿改觀。

奧鹿 - 孤單又燦爛的風（感謝巴絲點題）

奧鹿前半生已經足以稱為傳奇：出生係高緯既海面，27度海溫唔算低但同下面班同輩（7號颱風洛克，8號颱風桑卡）有30度暖水池絕對無得比，西南水汽無佢份，前有90W後有玫瑰（6號颱風），當初仲有預報話係玫瑰食佢

不過佢無坐以待斃，把握機會增強，終於強過玫瑰，再加一下拓海將玫瑰推向北，自己向南移，最終黎個大逆轉反cup食左玫瑰。但一切並非咁順利，奧鹿食左玫瑰後食濟左捲入左乾空氣有高緯解體危機，不過幸運既係佢能夠向南移向有暖水同少乾空氣既環境前進，成功吊住條命

呢個時候與自己同期出生既同輩已經遠去，但西南水汽並無因此流向奧鹿，兩位後輩（9號颱風納沙，10號颱風海棠）好快就將西南水汽掠盡，奧鹿落到較低緯都只係處於苟延殘喘既狀態

終於等到兩位後輩都紛紛踏上亞洲大陸，奧鹿亦落到23N大暖水池既緯度，佢生黎第一次受西南氣流眷顧，係高海溫西南水汽既絕佳環境下，佢終於迎黎佢一生最輝煌既時刻，長時間既忍耐同偷生終於苦盡甘來換黎巔峰一刻

奧鹿經歷半生既坎坷歷程終於修成正果，而家雖然佢略為減弱，第11號颱風尼格亦都出世，但奧鹿之後既下半生總算可以安穩咁過，最後踏上陸地，完成颱風既使命

奧鹿可以話出生係最惡劣既環境，從來無贏在起跑線，但佢半生奮鬥，最後勝過晒有先天優勢既同輩後輩，呢份精神好值得大家學習

今次個遠洋風條路徑就正常得多啦

先天唔夠人好，多內憂外患但最後勝過晒比自己同時間起步有更好環境條件既對手呢點其實幾似呢個風名個國家

打風呢d理性野，有上面篇文咁感性都幾好

好勵志

原本有感而發打幾句點知加下執下d字就變到咁長，仲要其實佢仲未死
Btw原本最後果句寫得太似中學生作文最後要有咩啟示先高分既收結咁改改

本人正開始處理00-12年八站風速圖表,
有關資料可在以下網址瀏覽:
但製作費時(約一週一張).

目前已完成0606派比安.

btw. 下一個做咩好

辛苦晒

杜鵑 or 櫻鵡？想睇下差幾多上唔到+10

蓮花

考慮下出書, <<風文集>> 介紹氣象知識之餘 再加d感性

1208韋森特或以後,
請瀏覽:

巴打辛苦晒
可唔可能整莫拉菲或者黑格比

約克，不過係99

個reply仲多正皮過個post本身

莫拉菲

上次日本九州先俾強梅雨帶侵襲，好似有條電車橋都斷埋(?)，如果今鋪隻長命鹿真係橫掃九州就慘

6號突然行得咁快嘅

大爛眼

雨區大爆發

落大雨加行雷

轟醒左

屌佢老未就快訓着一野轟返醒

大聲到我以為爆炸 嚇醒咗

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】活躍西南氣流為本港帶來雷雨（2017/8/3）

紅雨埋？

唔太識呢啲 但想問下個風係咪會吹到去濟州 有屋企人下星期一係濟州返香港 睇新聞話可能星期一會打到去濟州 有啲擔心 睇下洗唔洗叫佢地早一日返香港

天交合個預報改完又改
不如唔好叫預報啦,叫實時報告咪算囉

現時路徑距離濟州有少少距離，但個風大風範圍都唔細應該對濟州有影響，真係擔心既可以考慮提早既
講明先，路徑方向大致穩定，但近九州咁行定靠出少少咁行變相更近濟州尚有變數

請問星期六飛東京會否受影響

笑撚死
太陽有雨>狂風雷暴>大雨>微雨
只係講緊幾個鐘已經轉左咁多次

Weather Stone 又要出動啦

HKO -> HK Weather Stone

濟州平時都勁大風，唔洗驚啦 你驚金仔導彈失控比較有意義d

星期一先飛去濟州
好驚飛機會cancel

做咩今次冇人入黎屌天文台紅雨既

爆上cat5?

咁大隻眼點🐈🐈🐈🐈🐈

環流再縮d 子彈貓5

求各師兄預測下8-16 至 8-20 會否落暴雨, 有重要戶外活動要搞

有巨雨

自己整一舊

又係呢幅圖

thanks....will make one

認真答，一星期後已經唔準，仲要半個月我今日講過預測結果畀你聽準確度都唔知有無一成

現行科技不能預測十日後既天氣
你遲多幾日再問啦

D雨區去到深圳就停左唔落黎

唔係唔落黎係一直向北移架喎
係差在一開始爆發點就羅湖過左香港

我開頭以為佢係問8點到4點有冇雨

咁無理由係問8點-下午4點至8點-夜晚8點我都唔知自己講咩

所以咪奇怪冇specific邊日
但都係諗唔到係日期

受氣象post影響，慣左日期之間用斜線分隔

其實好正常
要load一load先明佢想講乜

應該叫做Weather Nowcasting Stone喎
d conditions好多都係實時反映

當大交合實時改報告既時候就用依張圖啦

Cat2 only

取消大雨警報

會唔會太遲

尋晚行雷行到開炮咁

遲左四個鐘左右啦
直至八點前附近都有自爆雨區，
但去到九點威脅基本解除，
不過我唔記得左件事

[url]網址 [/url]

洛克人真係好差
近年幾乎都東登 真係玩死人

yellow rain

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】西南氣流為本港帶來大雨（2017/8/4）

奧鹿見真身

幾時會香港???

奥鹿會香江？

到訪日本九州食拉麵

奧鹿北上既
起碼八月中先有下個風所以香港下次打風有排

八月中大唔大機會打風?

暫時睇落唔大，但時間尚遠，仍然有好大變數

定期上黎問下濟州情況

前一日班機full曬無得轉

幾時先有個有破壞力嘅風西登，等香港人唔好以為打風多一日風假係件開心事

而家路徑似乎偏向九州，有可能直接橫過九州，從濟州角度就係遠左，影響細左

驚人發現：計平均，派餅乾仲勁過韋森特

近10仔ge風得3仔 怪唔之得當年個女人畀垃圾筒ko

痴撚線天文台嗰次
長洲吹咗30個鐘有多烈風
連青衣都暴埋
反而風水權又掛咗 威返次

會唔會考慮加埋天星碼頭站數據睇埋舊標準

果次派比安最後仲要黎個最後一擊玩死天文台天文台下午四五點開記者會堅稱維港內無烈風唔使掛八果陣，啟德就烈風埋

有撚排 下個咪又東登

點解咁肯定下次又係東登

果次唔掛八痴撚線

過咗11年都要鬧

果次掛九都唔過份

有提到暴雨預測係未見雨區前係好難既事，去到雷達有野睇先至講得準

另外算係講左局部大雨報告既用處：水浸都係落左大雨先至有

算係解答左少少常見問題但我覺得唔係好夠

請問聽日同後日邊日會比較好天

聽日同後日都係會有太陽同雨

早幾年有個前助理台長上電視節目
都重係講緊當年冇錯
CPA冇入250唔需要掛8
啲風速數據係食正條雨帶擦返嚟

就俾硬 跟佢嗰套連納沙海鷗都唔使上波
不過想問天文台內部係咪真係有呢個不成文規定？

後日雨應該少d既

應該有，咪所謂既豬腰計個風距離使唔使扯波囉
但近年極細環流至極大環流都超多，
個豬腰基本掉左佢得

近年怪風多
正常邏輯冇用

落注不能只睇往績
賭仔都識啦

昂坪吹到颶風都冇8真係痴撚線

早幾日天文台曾經有報預報路徑同其他機構比偏南偏西好多

而家睇返，呢幾日奧鹿冇如天文台預測行到咁西
反而同原先既大路預報較為接近

嗰日之後嗰報幾個機構都調到條路徑同天文台條路徑相近，所以唔可以話天文台問題

各大機構齊齊跟車太貼

有冇日本既雷達睇下？

原來尼格都已經被final warning咗
隻奧鹿都仲未完

屌..
9月去九洲
好驚打風
今年九洲好多風

2個姐南瑪都同呢隻奧鹿，
平年數量都未到

奧鹿係風果面既實測暫時唔係好突出，
但下沉相當突出，長崎縣有地方全日低唔過30度

除老炳巴打又更新多幾個1206前既風既風速圖後，兩個新發現：

1，杜鵑暫時係咁多個風各站平均風速最勁同唯一一個各站拉勻有烈風水平既風

2，洛克人仲廢過爛卡，td618

杜鵑令流浮山一度短暫10分鐘颶風

thx
西北缺角

浪卡都俾人笑左幾年

login username：Noru2017
login password：Yakushima,Kagoshima

（唔確定，jma best track果時先提有無橫過小島）

1. 睇埋隻鸚鵡先，可能不相伯仲。以前掛風真係緊手好多，相比下韋哥都唔係真係勁到咁

2. 唔好成日拎失敗例子來bin c la, 何況今次係exceptional case, 來緊亦都絕對會再發生 (強風8中0，均速低過20km/h，TS DH交合照上8仔)

鸚鵡好禿，反而黑格比有d期望

韋森特令長洲吹颶風拉高晒個平均值
想睇其餘七站個平均值同派比安比係唔係低啲

青衣不適用

佐世保藍天白雲 但尋日開始好大風 睇apps 5-7m/s

吹大西風好涼好舒服

login username：Noru2017
1st login password：Yakushima,Kagoshima
2nd login password：Tanegashima,Kagoshima

（唔確定，jma best track果時先提有無橫過小島）

btw似乎掠過九州東面近海唔上岸九州直奔四國，機構連ec都炒
另外尼格已轉溫

不過要bin梗bin gfs個870hPa
掠過晒兩個島氣壓站實測得970hPa

長崎下沉好勁全日低溫30.2度

SMG : 暴雨警告信號於本地時間 14 時 28 分發出。預料雨勢將會維持。低窪地區有水浸。

黑格比同韋哥好似差唔多
個人感覺

奧鹿急轉彎

Btw俄羅斯都就黎有風打，但仲未有風以有名果陣既形態過Philippines

不過上年第一個以風形態login菲律賓都好似要去到7月最後一兩日妮妲，仲要只刷擦東北角

然後莫蘭蒂影響巴士海峽菲律賓離島

上年第一個真係叫打菲律賓主要地方既風好似要數到莎莉嘉

聽日飛TAK/KIX/OKJ嘅人大鑊了

跪地求熱對流

奧鹿要繼續頂住過20日啊

冚家鏟奧鹿
係咪吹嚟東京

miss咗九洲

出左黎做野難得請哂全家去旅行
今晚飛大阪
我想問黎緊一星期大阪係咪都會打大風
啱啱睇無線新聞我見佢條預測路線都好似好近

打2-3日

急轉東北遲左login可能再耐d先轉溫，上旬po隨時又唔使開

係會打風打到街都出唔倒果個程度 ？

TY至STS級吹去大阪灣我諗都仲幾勁下，KIX個頭無遮無擋, 就算近岸都低密度d，唔同香港東面一大堆山

屌
預計邊日會影響最大

反常 反常

日本氣象廳應該會幫到你

今明前往大阪的港人應留意航班狀況

原來真係鸚鵡最勁
login埋係唔同d
黑格比長洲都接近颶風，
但平均係派比安之下
雖然都係差果少少

唔得喎，雖然兩個TC都係差兩個站data, 但係欠ge data唔同，好難咁比，就算唔齊data, 至少欠ge data要一致

不過應該鸚鵡平均風速高杜鵑少少

位於珠江口的雷雨區正逐漸靠近本港，預料未來一兩小時將會影響港島及巿區。請巿民提高警惕。
(07-08-2017 07:10)

港島區落大雨,大交合説好的大致天晴呢

新界撚表示陽光燦爛

夠琴日澳門慘？個黃色雨區淨係圍住澳門上空個幾鐘唔走，連珠海都冇乜事

平成２９年 台風第５号に関する情報 第１９３号 平成２９年８月７日１０時０５分 気象庁予報部発表

（見出し）
台風第５号の中心は、７日１０時頃に、高知県室戸市付近を通過しました。

四國都只係擦角咁login
比預期偏南偏東好多

3rd login password：Muroto,Kouchi

當彌補澳門之前嚴重的雨量不足

今年澳門嘅雨量小過香港勁多

屌佢老尾天文台果個預測見佢識轉角既
14號飛東京我估走左啦掛

澳門年雨量都一向少於香港既

仲有成個星期先飛冇事啦

睇完最新路徑預測，我知隻鹿點解會南偏東偏啦
原來佢想去奈良探親

奧鹿

奈良鹿

巴打仲準過所有機構數值

奈良 , 中 !

不如估下會唔會落去增強之後再打多次

根據jma嘅track 好似冇log in 到
就算有應該都係僅僅擦四國島嘅角

【颱風襲日本】四國大阪一帶海陸空交通混亂 部分飛香港航班取消

係擦角，jma報文承認左

希望啦，但呢個風都奇奇怪怪
死又死唔去..仲識轉彎直角飄移

人在大阪……而家感覺似香港既3號波左右
原本坐今晚9點機……而家要delay到聽朝7點半

大阪國際機場係海中心
伊丹就話可能得姐

賺多半日

cx 已經投降
delay 到聽日

KIX好似同HKIA差唔多方向(?)，西南同東北向飛？個風偏南左埋到去應該吹西北同東南側風rip

咁都開口中，笑左

06/24
就算俾你Land到你都出唔到市區
出去rinku town 條橋20kt 風就收皮

唯一嘅好消息就係唔會好似香港咁有鳳凰山喺度擋風搞到有turbulence

平成２９年 台風第５号に関する情報 第２００号
平成２９年８月７日１５時３３分 気象庁予報部発表

（見出し）
台風第５号の中心は、７日１５時半頃に、和歌山県北部に上陸しました。

4th login password：Hirogawa-chou,Wakayama

(大概係呢個町，確實市縣町村唔清楚，果個位太多小町村報文都得和歌山縣北部）

奧鹿係奈良同奈良鹿玩緊

感性文(續)

奥鹿臨完結生命之前仍然繼續堅持落去直到與鹿群相遇一刻

平成２９年 ８月 ７日１８時５０分 気象庁予報部発表

（見出し）
台風第５号は、奈良市付近を
１時間におよそ２０キロの速さで北東へ進んでいます。

官方都確認奧鹿中心經過奈良市
真係有靈性

如果係日本俾既名就更加perfect

玩左咁多日，終於就快完

日本氣象廳話近畿地方雨量最高可達500mm
香港傳媒報成大阪京都雨量預料近500mm
再望望大阪京都既雨量

如果以香港刁民種態度，jma仝人應該要切腹謝罪

香港成個月無打風

洛克人：

Btw15年蓮花個8之後唔止成個月無打風

預想圖

二零一七年八月七日月偏食(香港天文台直播) Partial Lunar Eclipse on 7-Augus-2017 (Live at the Hong Kong Observatory)

有無人睇緊solive

呢次係咩事？

jma好多區都出左暴風警報
我地是但搵當中既大阪市睇睇實測

俾著hko又要俾港豬插掛左八號又無風

你香港搵京士柏黎對都無意思既
大阪同東京都係睇機場

我呢邊落街打個圈就睇到
但無高效既攝影器材手機無力

有靈性既風行琵琶湖拖慢減弱速度琵琶湖水溫相當高

用jma標準命名起計扣除降過td既時間，奧鹿啱啱係3點超越86年韋恩成為西太長壽颱風榜第三名

第二名要頂到今晚，第一名要頂到聽朝

再度出海

Btw又再一次出機構所料，原本預測撞中部山脈

咁玩法真係玩到聽朝都得 破最長壽記錄

有下個風未?

呢個風都好爛玩

想上埋北海道？

隻鹿好跳脫

有無機會變溫帶氣旋?

嘩 會唔會上到北海道

奧鹿已經黎到一生既最後階段，
無論你曾經欣賞佢痛恨佢一或讚嘆佢，
都陪伴左佢近二十個日與夜
而家佢唯一影響就係為日本列島帶黎風雨，西北太平洋以及副熱帶高壓脊已經再與佢無任何關係
所以若你曾經厭惡佢令西太環流變得異常，請放下以往既心情，靜靜咁睇佢走埋最後呢一段路祝福佢能夠成為最長壽既颱風

破唔破到8614韋恩？

jma標準的話，今朝破左

嘩, 好勁

天文台新增清水灣實時天氣照片

加入清水灣天氣照片後，天文台網頁提供天氣照片的觀測點增加至二十六個。市民可透過香港天文台「香港分區天氣」網頁（

好勁，上到咁北又login左咁耐都仲有生命力

真係成為最長壽氣旋亦當之無愧

好多報都唔係好估中隻鹿想點行

奧鹿已經超越67年opal成為jma標準入面有衛星觀察紀錄以黎西太第二長既颱風

出返海

奧鹿 散咗未

仲未，頂到聽朝九點就登上長壽王寶座

今次堅係好緊張好期待

M 6.5 - 36km W of Yongle, China

2017-08-08 13:19:49 UTC
33.217°N 103.843°E
10.0 km depth

Population: 7,415,590

四川北部

好近九寨溝旅遊區

即係就黎散，但又死唔斷氣 ?

大交合: 7.0

中出晒成個日本

暫時四死

鹿鹿，唔好走呀

轉溫

又係返工時候落大雨,DLLM

熱夜收皮

下個風係邊?

今日大雨 放晴 大雨係咁loop

呢個時候奧鹿收左皮未?

屌你老母 日日熱撚死啦

好辛苦

雨區上下夾攻

今日大西南風好涼好舒服，仲間中有雨

今早3點game over差6個鐘先成王

市區避開晒

最輝煌既時刻已過，奧鹿對爭名逐利已經不再感興趣，所以佢離尼格遠行，至少唔使再目睹又一個比自己年輕既風既消逝
最艱苦既時刻早已遠去，奧鹿安穩咁係大海上漫步，一邊回味過去既種種辛酸，一邊思索自己未來想走既路

奧鹿睜開眼睛後睇到既都係仿似無盡頭既大海，佢憶起咬緊牙關過活果陣曾經路過果個島國既外島。今次想真正踏上去睇下。奧鹿開始慢慢向日本前進，勞碌一生後既享樂當然要慢活先唔會走馬看花
先去睇睇原始森林屋久島，再望下太空科技種子島，之後遠眺九州後，奧鹿想去睇下室戶岬峭壁，欣賞完大城市既繁華後最後一訪千年古都奈良順便襯下自己個名睇睇鹿期間尼格亦消亡，但奧鹿已享受緊晚年清福塵俗既外間已與佢無關。
奧鹿生黎第一次踏上大塊陸地，感覺雖然有d辛苦，但可以睇到咁多美景，亦都係值得同奈良鹿玩完後，奧鹿挑左一條捷徑，既可以令自己行得更舒服，亦可以睇埋高山與湖泊。

可惜，奧鹿佢真係老啦，即使只係1000米多d既伊吹山亦足以令佢體無完膚。係跨過唔算高既山脈後，奧鹿再次見到大海，佢慢慢咁合起眼睛，踏入日本海
雖然再次回到海上，但奧鹿清楚自己已經時日無多，天神好快就會將佢帶走不過奧鹿回想自己一生，九死一生不可一世艱苦光煇安穩都一一渡過，經歷既絕對比其他同伴更多，環遊西太再加埋晚年睇過各種美景人間百態，可以話已經無慾無求，即使下一刻就要離開塵世亦已無憾

奧鹿靜靜咁慢慢咁走埋一生最後一段路終於係2017年8月9日凌晨3時，奧鹿乘風遠去離開左呢個世界。一代傳奇終告落幕

18日18小時未能令佢成為長壽王 ，但對奧鹿黎講只係虛名，佢成功挑戰自己，走過迂迴曲折之路，奧鹿無愧於自己，大家亦會永遠記得2017年第5號颱風奧鹿既傳奇精彩一生

此post已完 莫非要開一日上旬post

繼續用此post直至中旬來臨

中旬天氣如何?

login username：Noru2017
1st login password：Yakushima,Kagoshima
2nd login password：Tanegashima,Kagoshima

（唔確定，jma best track果時先提有無橫過小島）

3rd login password：Muroto,Kouchi
4th login password：Hirogawa-chou,Wakayama

(大概係呢個町，確實市縣町村唔清楚，果個位太多小町村報文都得和歌山縣北部）

5th login password：Sado,Niigata

掛住睇佢幾長命唔記得左佢出海後login左佐渡島

屋企出面落雨落到就快陸沉

天交合又靜雞雞偷改預報

天氣直播

新西落狗屎

今年D西南氣流好活躍

係 有遮都濕哂

咩原因朝朝都落雨

勁黑人憎
落雨全身濕
落完雨出太陽果下濕熱都難頂

最慘係plan左戶外活動都唔知去唔去好

雨區coming

我賭佢消散緊

今日10號仲要唔要開上旬post?

刺身可以準備開中旬Topic

今日真係好涼好乾爽，28度濕度得73，勁大風，露點有冇22

屌
又臨門消散
撚鳩天文台

高層有一條急流係香港上空，
為對流提供良好輻散，
但中層略欠水汽
當早上溫度較低，比較接近露點溫度，即刻有好多對流爆發，到左下午至晚上天色又會好轉返

（by一個地球人巴打）

simonleo27巴打先啱搞錯左

無錯ar, 呢幾日既大驟雨都係集中係早上發生。中文大學更加係早上落左超過70毫米雨量😳

短期內唔見有

好撚唔穩定

穩定地唔穩定

幾耐無試過咁好天氣？

大交合D預測隨時會改

納沙海棠走左無半個月乍喎，
果兩日仲唔夠曬？

南海水溫加持